





مت
الجامعة السورية الخاسنة

الجامعة السورية.

‘SYRIAN PRIVATE UNIVERSITY

الكلية : هندسة الحاسوب والمعلوماتية
المادة : تحليل رياضي

اسم مدرس المادة: د.عمار دركل

Syrian Private University

الفصل الدراسي: الأول 2025/2026

Answer Key

2) Which SQL function is used to count the number
of rows in a SQL query? (v38)
Correct Answer: A) COUNT()

4) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v46)
Correct Answer: A) ORDER BY

6) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v13)
Correct Answer: A) DELETE

8) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v16)
Correct Answer: A) ORDER BY

10) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v5)
Correct Answer: A) WHERE

12) In relational databases, normalization is used
to: (v10)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

14) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v26)
Correct Answer: A) ORDER BY

16) What is a primary key in a database? (v44)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

18) What is a primary key in a database? (v4)

1) What does SQL stand for? (v31)
Correct Answer: A) Structured Query Language

3) What does SQL stand for? (v1)
Correct Answer: A) Structured Query Language

5) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v45)
Correct Answer: A) WHERE

7) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v12)
Correct Answer: A) SELECT

9) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v22)
Correct Answer: A) SELECT

11) In relational databases, normalization is used
to: (v40)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

13) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v25)
Correct Answer: A) WHERE

15) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v43)
Correct Answer: A) DELETE

17) In SQL, which keyword is used to sort the


Correct Answer: A) A unique 106011116١ for eacn
record

20) In relational databases, normalization is used
to: (v50)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

22) What does SQL stand for? (v11)
Correct Answer: A) Structured Query Language

24) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v33)
Correct Answer: A) DELETE

26) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v36)
Correct Answer: A) ORDER BY

28) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v2)
Correct Answer: A) SELECT

30) AFOREIGN KEY in one table points to a
in another table. (v7)
Correct Answer: A) PRIMARY KEY

32) What does SQL stand for? (v21)
Correct Answer: A) Structured Query Language

34) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v18)
Correct Answer: A) COUNT()

36) What does SQL stand for? (v41)
Correct Answer: A) Structured Query Language

38) What is a primary key in a database? (v34)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

40) In relational databases, normalization is used
to: (v20)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

result-Sset¢ (Vo)
Correct Answer: A) ORDER BY

19) What is a primary key in a database? (v24)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

21) In relational databases, normalization is used
to: (v30)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

23) What is a primary key in a database? (v14)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

25) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v32)
Correct Answer: A) SELECT

27) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v48)
Correct Answer: A) COUNT()

29) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v3)
Correct Answer: A) DELETE

31) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v8)
Correct Answer: A) COUNT()

33) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v35)
Correct Answer: A) WHERE

35) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v42)
Correct Answer: A) SELECT

37) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v28)
Correct Answer: A) COUNT()

39) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v23)
Correct Answer: A) DELETE

41) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v15)


Correct Answer: A) WHERE


مت
الجامعة السورية الخاسنة

الجامعة السورية.

‘SYRIAN PRIVATE UNIVERSITY

الكلية : هندسة الحاسوب والمعلوماتية
المادة : تحليل رياضي

اسم مدرس المادة: د.عمار دركل

Syrian Private University

الفصل الدراسي: الأول 2025/2026

Answer Key

2) Which SQL function is used to count the number
of rows in a SQL query? (v38)
Correct Answer: A) COUNT()

4) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v46)
Correct Answer: A) ORDER BY

6) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v13)
Correct Answer: A) DELETE

8) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v16)
Correct Answer: A) ORDER BY

10) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v5)
Correct Answer: A) WHERE

12) In relational databases, normalization is used
to: (v10)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

14) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v26)
Correct Answer: A) ORDER BY

16) What is a primary key in a database? (v44)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

18) What is a primary key in a database? (v4)

1) What does SQL stand for? (v31)
Correct Answer: A) Structured Query Language

3) What does SQL stand for? (v1)
Correct Answer: A) Structured Query Language

5) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v45)
Correct Answer: A) WHERE

7) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v12)
Correct Answer: A) SELECT

9) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v22)
Correct Answer: A) SELECT

11) In relational databases, normalization is used
to: (v40)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

13) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v25)
Correct Answer: A) WHERE

15) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v43)
Correct Answer: A) DELETE

17) In SQL, which keyword is used to sort the


Correct Answer: A) A unique 106011116١ for eacn
record

20) In relational databases, normalization is used
to: (v50)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

22) What does SQL stand for? (v11)
Correct Answer: A) Structured Query Language

24) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v33)
Correct Answer: A) DELETE

26) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v36)
Correct Answer: A) ORDER BY

28) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v2)
Correct Answer: A) SELECT

30) AFOREIGN KEY in one table points to a
in another table. (v7)
Correct Answer: A) PRIMARY KEY

32) What does SQL stand for? (v21)
Correct Answer: A) Structured Query Language

34) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v18)
Correct Answer: A) COUNT()

36) What does SQL stand for? (v41)
Correct Answer: A) Structured Query Language

38) What is a primary key in a database? (v34)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

40) In relational databases, normalization is used
to: (v20)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

result-Sset¢ (Vo)
Correct Answer: A) ORDER BY

19) What is a primary key in a database? (v24)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

21) In relational databases, normalization is used
to: (v30)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

23) What is a primary key in a database? (v14)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

25) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v32)
Correct Answer: A) SELECT

27) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v48)
Correct Answer: A) COUNT()

29) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v3)
Correct Answer: A) DELETE

31) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v8)
Correct Answer: A) COUNT()

33) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v35)
Correct Answer: A) WHERE

35) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v42)
Correct Answer: A) SELECT

37) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v28)
Correct Answer: A) COUNT()

39) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v23)
Correct Answer: A) DELETE

41) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v15)


Correct Answer: A) WHERE


مت
الجامعة السورية الخاسنة

الجامعة السورية.

‘SYRIAN PRIVATE UNIVERSITY

الكلية : هندسة الحاسوب والمعلوماتية
المادة : تحليل رياضي

اسم مدرس المادة: د.عمار دركل

Syrian Private University

الفصل الدراسي: الأول 2025/2026

Answer Key

2) Which SQL function is used to count the number
of rows in a SQL query? (v38)
Correct Answer: A) COUNT()

4) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v46)
Correct Answer: A) ORDER BY

6) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v13)
Correct Answer: A) DELETE

8) In SQL, which keyword is used to sort the result-
set? (v16)
Correct Answer: A) ORDER BY

10) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v5)
Correct Answer: A) WHERE

12) In relational databases, normalization is used
to: (v10)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

14) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v26)
Correct Answer: A) ORDER BY

16) What is a primary key in a database? (v44)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

18) What is a primary key in a database? (v4)

1) What does SQL stand for? (v31)
Correct Answer: A) Structured Query Language

3) What does SQL stand for? (v1)
Correct Answer: A) Structured Query Language

5) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v45)
Correct Answer: A) WHERE

7) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v12)
Correct Answer: A) SELECT

9) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v22)
Correct Answer: A) SELECT

11) In relational databases, normalization is used
to: (v40)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

13) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v25)
Correct Answer: A) WHERE

15) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v43)
Correct Answer: A) DELETE

17) In SQL, which keyword is used to sort the


Correct Answer: A) A unique 106011116١ for eacn
record

20) In relational databases, normalization is used
to: (v50)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

22) What does SQL stand for? (v11)
Correct Answer: A) Structured Query Language

24) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v33)
Correct Answer: A) DELETE

26) In SQL, which keyword is used to sort the
result-set? (v36)
Correct Answer: A) ORDER BY

28) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v2)
Correct Answer: A) SELECT

30) AFOREIGN KEY in one table points to a
in another table. (v7)
Correct Answer: A) PRIMARY KEY

32) What does SQL stand for? (v21)
Correct Answer: A) Structured Query Language

34) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v18)
Correct Answer: A) COUNT()

36) What does SQL stand for? (v41)
Correct Answer: A) Structured Query Language

38) What is a primary key in a database? (v34)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

40) In relational databases, normalization is used
to: (v20)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

result-Sset¢ (Vo)
Correct Answer: A) ORDER BY

19) What is a primary key in a database? (v24)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

21) In relational databases, normalization is used
to: (v30)
Correct Answer: A) Eliminate data redundancy

23) What is a primary key in a database? (v14)
Correct Answer: A) A unique identifier for each
record

25) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v32)
Correct Answer: A) SELECT

27) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v48)
Correct Answer: A) COUNT()

29) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v3)
Correct Answer: A) DELETE

31) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v8)
Correct Answer: A) COUNT()

33) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v35)
Correct Answer: A) WHERE

35) Which SQL statement is used to extract data
from a database? (v42)
Correct Answer: A) SELECT

37) Which SQL function is used to count the
number of rows in a SQL query? (v28)
Correct Answer: A) COUNT()

39) Which command is used to remove all records
from a table in SQL? (v23)
Correct Answer: A) DELETE

41) Which clause is used in SQL to filter the
records? (v15)


Correct Answer: A) WHERE
